@inproceedings{Uro-Rilliard-Doukhan-Tahon-Laurent:JEP-TALN:2024,
    author = "Uro, R\'emi and Rilliard, Albert and Doukhan, David and Tahon, Marie and Laurent, Antoine",
    title = "\'Evaluation perceptive de l'anticipation de la prise de parole lors d'interactions dialogiques en fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "390-400",
    note = "",
    abstract = "Cette \'etude pr\'esente un test perceptif \'evaluant les indices permettant la planification de la prise de parole lors d'interactions orales spontan\'ees. Des Unit\'es Inter-Pauses (IPU) ont \'et\'e extraites de dialogues du corpus REPERE et annot\'ees en terminalit\'e. Afin de d\'eterminer quels param\`etres affectent les jugements de la possibilit\'e de prendre la parole, les stimulus ont \'et\'e pr\'esent\'es sous forme audio ou textuelle.Les participant{\textperiodcentered}es devaient indiquer la possibilit\'e de prendre la parole {\guillemotleft}\textasciitilde Maintenant\textasciitilde {\guillemotright}, {\guillemotleft}\textasciitilde Bient\^ot\textasciitilde {\guillemotright} ou {\guillemotleft}\textasciitilde Pas encore\textasciitilde {\guillemotright}, \`a la fin des IPU tronqu\'es de 0 \`a 3 mots prosodiques. Les participant{\textperiodcentered}es sont moins susceptibles de prendre la parole pour les fronti\`eres non terminales en modalit\'e audio que textuelle. La modalit\'e audio permet \'egalement d'anticiper une fin de tour de parole au moins trois mots avant sa fin, tandis que la modalit\'e textuelle permet moins d'anticipation. Ces r\'esultats soutiennent l'importance des indices contenus dans la parole pour la planification des interactions dialogiques.",
    keywords = "Tour de parole,analyse de conversation,\'evaluation perceptive,TRP",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/7214.pdf"
}
